[法律JJ] 鐳射筆單野班黑警根本係明知告唔入都要搞大件事製造白色恐怖

Public Order Ordinance 裡面Offensive weapon既definition有四項:

As drafted, the Ordinance provides four categories of offensive weapons: (a) an article made for causing injury to the person; (b) an article adapted for use for causing injury to the person; (c) an article suitable for causing injury to the person; and (d) an article intended by the person having it with him for use for causing injury to the person

紅字呢項就係黑警岩岩記招講既用黎告佢個項: 「適合用作傷害他人的物品」

It appears that category (c) above, ie the phrase ‘or suitable’ in the definition of ‘offensive weapon’, has not survived the enactment of the Hong Kong Bill of Rights Ordinance (Cap 383). In R v Chong Ah Choi [1994] 3 HKC 68, the Court of Appeal opined, in obiter, that the inclusion of the phrase ‘or suitable’ casts the definition very wide and that comparable English legislation does not include that formula. The court further suggested that ‘a solution to any problem under the Bill of Rights created by that formula’ would be to leave out that phrase, such that the definition reads: ‘any article made, or adapted for use, for causing injury to the person, or intended by the person having it in his possession or under his control for such use by him or some other person’, and opined that such a reduced definition ought still to afford adequate protection for the public. In HKSAR v Chan Ming Lok, the Secretary of Justice accepted that there are now only three categories of the offensive weapons ((a), (b) and (d)) and would not seek to argue that category (c) still survived; in light of this acceptance, the court found it ‘surprising’ that s 2 of the Ordinance has not yet been amended and that the Ordinance as presently drafted ‘remains a trap to the unwary’.

但係因為呢個definition太wide 律政司已經唔會argue呢個category
黑警啲law係未update定明知告唔入都玩鳩你製造白色恐佈?

擺明老屈 香港重回呂樂時代

Source: annotated public order ordinance

推

自推十野

所以今日咪幾百人一齊去買

老實講好撚貴無錢買

睇紅字就夠

唔通我落街買把菜刀又要比你拉咩

擺明做你啦